**《盧學叡同名專輯》**(Afalean Lu Debut
Album)，是專屬[盧學叡的音樂代表作](../Page/盧學叡.md "wikilink")，也是他第一張個人音樂[專輯](../Page/專輯.md "wikilink")，也是[星光幫所有成員中最早發行的第一張個人專輯](../Page/星光幫#星光幫.md "wikilink")。\[1\]

這張同名專輯除了收錄他在《[超級星光大道](../Page/超級星光大道.md "wikilink")》參賽時，膾炙人口的三首歌《愛很簡單》《氧氣》和《你不在》，另有兩首演奏曲，其他的四首新歌主要曲風是[節奏藍調](../Page/節奏藍調.md "wikilink")（[R\&B](../Page/R&B.md "wikilink")）的情歌，讓盧學叡展現他高超的真假音瞬間轉換唱腔，與真情投入，唱進心裡的慢板抒情歌。

新專輯並將爭取第19屆年[金曲獎新人獎提名](../Page/金曲獎.md "wikilink")，其中的主打新歌《早知道．愛》是[東森電視的新古裝劇](../Page/東森電視.md "wikilink")「天龍八部」的片頭曲。另一首主打新歌《愛我的兩個人》是[東森電視韓劇](../Page/東森電視.md "wikilink")《那女人的選擇》片尾曲。

## 實體包裝

  - 音樂 CD（1片裝）

## 曲目

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>曲序</p></th>
<th><p>曲名</p></th>
<th><p>作詞</p></th>
<th><p>作曲</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>《早知道．愛》</p></td>
<td><p><a href="../Page/薛忠銘.md" title="wikilink">薛忠銘</a>、<a href="../Page/林唯.md" title="wikilink">林唯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/薛忠銘.md" title="wikilink">薛忠銘</a></p></td>
<td><p>首波主打<br />
<a href="../Page/東森電視.md" title="wikilink">東森電視的新古裝劇</a>「天龍八部」的片頭曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>《愛我的兩個人》</p></td>
<td><p><a href="../Page/宋揚.md" title="wikilink">宋揚</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/游韶.md" title="wikilink">游韶</a></p></td>
<td><p>第二主打<br />
<a href="../Page/東森電視.md" title="wikilink">東森電視韓劇</a>《那女人的選擇》片尾曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>《離心力》</p></td>
<td><p><a href="../Page/林唯.md" title="wikilink">林唯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳文華.md" title="wikilink">陳文華</a></p></td>
<td><p>第三主打<br />
療傷系情歌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>《Don't Say No》</p></td>
<td><p><a href="../Page/林唯.md" title="wikilink">林唯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/溫晉禾.md" title="wikilink">溫晉禾</a></p></td>
<td><p>第四主打<br />
R&amp;B曲風情歌</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>《愛很簡單》</p></td>
<td><p><a href="../Page/娃娃.md" title="wikilink">娃娃</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陶吉吉.md" title="wikilink">陶吉吉</a></p></td>
<td><p>翻唱<br />
《<a href="../Page/超級星光大道.md" title="wikilink">超級星光大道</a>》比賽首度獲得滿分</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>《氧氣》</p></td>
<td><p><a href="../Page/許常德.md" title="wikilink">許常德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/黃怡.md" title="wikilink">黃怡</a></p></td>
<td><p>翻唱<br />
《<a href="../Page/超級星光大道.md" title="wikilink">超級星光大道</a>》地獄悲歌比賽成名曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>《你不在》</p></td>
<td><p><a href="../Page/李焯雄.md" title="wikilink">李焯雄</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/王力宏.md" title="wikilink">王力宏</a></p></td>
<td><p>翻唱<br />
《<a href="../Page/超級星光大道.md" title="wikilink">超級星光大道</a>》十強決定PK賽20分成名曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>《愛的成名曲》</p></td>
<td><p><a href="../Page/薛忠銘.md" title="wikilink">薛忠銘</a>、<a href="../Page/林唯.md" title="wikilink">林唯</a>、<a href="../Page/許常德.md" title="wikilink">許常德</a>、<a href="../Page/娃娃.md" title="wikilink">娃娃</a>、<a href="../Page/李焯雄.md" title="wikilink">李焯雄</a>、<a href="../Page/陳鎮川.md" title="wikilink">陳鎮川</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/薛忠銘.md" title="wikilink">薛忠銘</a>、<a href="../Page/黃怡.md" title="wikilink">黃怡</a>、<a href="../Page/陶吉吉.md" title="wikilink">陶吉吉</a>、<a href="../Page/王力宏.md" title="wikilink">王力宏</a></p></td>
<td><p>第五主打<br />
新歌與翻唱大合輯<br />
《早知道．愛》+《氧氣》+《愛很簡單》+《你不在》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>《離心力-演奏曲》</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p><a href="../Page/游韶.md" title="wikilink">游韶</a></p></td>
<td><p>演奏曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>《愛我的兩個人-演奏曲》</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳文華.md" title="wikilink">陳文華</a></p></td>
<td><p>演奏曲</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 簽唱會活動

  - 2007年12月22日 [屏東市家樂福](../Page/屏東市.md "wikilink")
  - 2007年12月22日 [高雄市鼎山家樂福](../Page/高雄市.md "wikilink")
  - 2007年12月22日 [台南市新光三越中山店](../Page/台南市.md "wikilink")
  - 2007年12月23日 [台北市西門町聯合醫院前廣場](../Page/台北市.md "wikilink")

## 電臺播放

  - 2007年12月5日 HitoRadio
    [HitFM聯播網](../Page/HitFM聯播網.md "wikilink")《早知道．愛》首播

## MV播放

  - 2007年12月6日 MTV台 首播

## 相關連結

  - [星光同學會—超級星光大道10強紀念合輯](../Page/星光同學會—超級星光大道10強紀念合輯.md "wikilink")
  - [2007年音樂](../Page/2007年音樂.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [新力博德曼官方網站](http://www.sonymusic.com.tw/pop/afaleanlu/p1.php)
  - [新力博德曼音樂專輯介紹](http://www.sonymusic.com.tw/album/album_info.php?al_prodno=88697222012)

[Category:盧學叡音樂專輯](../Category/盧學叡音樂專輯.md "wikilink")
[Category:中文音樂專輯](../Category/中文音樂專輯.md "wikilink")
[Category:台灣音樂專輯](../Category/台灣音樂專輯.md "wikilink")
[Category:台灣流行音樂專輯](../Category/台灣流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2007年音樂專輯](../Category/2007年音樂專輯.md "wikilink")

1.